提供賭波必勝法 不滿被指「懵佬」 場場買和兼加碼 詹培忠：總會贏

【本報訊】前立法會議員詹培忠於2014年世界盃舉行期間，在亞視主持節目時提出賭波必贏方程式，事後他不滿《蘋果日報》體育版刊登一篇「亞視都有人講波？」的專欄文章，形容他為「懵佬、儍佬」，控告《蘋果日報》及專欄作家誹謗。案件昨開審，詹培忠堅稱其「每場必買和」逐場遞增本金的投注方程式肯定必贏，若未和就「下場再買大啲」，等到有和局「就一定會贏番」，「問題係你有幾多身家，同有幾多時間」。但他表示自己從未賭過波。
記者：蔡少玲

代表詹培忠的大律師庭上指，涉案文章提到的「懵佬、儍佬」直指詹本人，當中意思簡單直接，文中尚提出「信佢一成都死」以及「未到16強，已經要懸樑」，令作為專業投資顧問及享有「金牌莊家」美譽的詹感到尷尬，聲譽受損。
71歲的詹培忠作供，自言對賭博「相當非常」有經驗，曾於美國拉斯維加斯百家樂比賽中贏得冠軍，最後一次賭錢是去年在澳門贏得977萬元，「但係呢啲嘢算啦，冇乜嘢嘅箒」，惟7個月前中風後已沒再賭。
原告昨要求在庭上播放詹培忠當年主持「香江怒看」的節目片段，一度被暫委法官質疑是否有必要，更稱讀者未必有看過該節目，因節目畢竟在零收視的電視台播放，引來庭內一陣笑聲，惟最後仍批准播片。詹在片中分享「擔保唔會輸」的必贏賭波方程式，是每場必買和，且本金以1、2、3、6、12、24、48、96等逐場遞增，直至出現和波，之後場次從頭買起。
自認從未賭波
詹昨堅稱，其賭波方程式是「贏梗」的。《蘋果日報》一方質疑，和波可能一直不會出現，但詹不同意，稱「只係幾時（出現和波）」，如今場未和，「下場再買大啲」，一有和局，「就一定會贏番」。
他承認此方程式需要巨額賭本，「越投注得多，越贏得多」，並以個人觀賽經驗稱，最多10多場必會出現和波，「問題係你有幾多身家，同有幾多時間」。他更指已在節目中提醒普通市民，「唔識唔好賭」，「冇錢賭嚟做乜」。雖然他提出賭波方程式，但原來他從未使用過用此方程式，他解釋因鍾意足球，故不會以足球賭錢。
辯方稱，涉案文章內容只是梁柏堅以幽默方式表達個人意見，並無誹謗成份，詹不同意，重申文章存在惡意。
走路時左腳微拐的詹培忠，昨由看護陪伴到庭。他作供完畢離開時笑稱身體很好，只是左腳的神經尚未恢愎。他小休時曾主動問曾蔭權受審的案件在哪個法庭處理，及後回應時稱不會去旁聽，「費時影響人哋」。
案件編號：HCA1286/14

未到16強，已經要懸樑

係咪即係拉纜

有本根本長追波膽都得啦

賭纜

馬會有冇最高投注額？

每日好似有限

當$100做第一口，今個星期一場瑞典對南韓開始拉纜要到第十口丹麥對澳洲先中，即係總投注額幾錢？真心求教

其實你肯追既 買乜都終會中ga啦

馬會賭波有最高派彩

本多終勝

親中人士出名弱智
仲必勝法
條友上開波台

買和都唔係亂買 都要揀場次 唔通英格蘭對巴拿馬買和咩！

100
200
400
800
1600
3200
6400
12800
25600
51200

合共102 300
買和就大約賠率係3倍幾，成本10萬，收入15萬

未到16強，已經要懸樑

但係世界杯每日最多四場

「未到16強，已經要懸樑」

笑撚到